export interface Quiz {
  id: number;
  question: string;
  options: string[];
  answer: number;
  explanation: string;
  team: string;
  points: number;
}

export const teams = ["팀 파이리", "팀 꼬부기", "팀 피카츄", "팀 이상해씨"];

export const quizData: Quiz[] = [
  {
    id: 1,
    question: "다음 중 가장 작은 대륙은?",
    options: ["유럽", "오세아니아", "남아메리카"],
    answer: 2,
    explanation: "오세아니아는 가장 작은 대륙입니다.",
    team: "팀 파이리",
    points: 10,
  },
  {
    id: 2,
    question: "인간의 뼈는 총 몇 개인가요?",
    options: ["206개", "186개", "226개"],
    answer: 1,
    explanation: "성인의 뼈는 총 206개입니다.",
    team: "팀 꼬부기",
    points: 10,
  },
  {
    id: 3,
    question: "인간의 심장은 몇 개의 방으로 이루어져 있나요?",
    options: ["2개", "3개", "4개"],
    answer: 3,
    explanation: "인간의 심장은 4개의 방으로 이루어져 있습니다.",
    team: "팀 피카츄",
    points: 10,
  },
  {
    id: 4,
    question: "세계에서 가장 긴 강은?",
    options: ["나일강", "아마존강", "양쯔강"],
    answer: 1,
    explanation: "나일강은 세계에서 가장 긴 강입니다.",
    team: "팀 이상해씨",
    points: 10,
  },
  {
    id: 5,
    question: "다음 중 최초의 지하철은?",
    options: ["뉴욕 지하철", "런던 지하철", "파리 지하철"],
    answer: 2,
    explanation: "런던 지하철은 1863년 개통된 최초의 지하철입니다.",
    team: "팀 파이리",
    points: 10,
  },
  {
    id: 6,
    question: "다음 중 최초의 휴대전화를 만든 회사는?",
    options: ["노키아", "에릭슨", "모토로라"],
    answer: 3,
    explanation: "모토로라는 1973년 개통된 최초의 휴대전화를 만든 회사입니다.",
    team: "팀 꼬부기",
    points: 10,
  },
  {
    id: 7,
    question: "다음 중 세계에서 가장 비싼 향신료는?",
    options: ["스타 아니스", "계피", "사프란"],
    answer: 3,
    explanation: "사프란은 세계에서 가장 비싼 향신료(1g 당 10만원 상당)입니다.",
    team: "팀 피카츄",
    points: 10,
  },
  {
    id: 8,
    question: "다음 중 세계에서 가장 비싼 커피는?",
    options: ["블루 마운틴", "코피 루왁", "하와이안 코나"],
    answer: 2,
    explanation:
      "코피 루왁은 세계에서 가장 비싼 커피(1kg 당 100만원 상당)입니다.",
    team: "팀 이상해씨",
    points: 10,
  },
  {
    id: 9,
    question: "다음 중 요셉이 이집트에서 받은 직책은?",
    options: ["재상", "총독", "제사장"],
    answer: 1,
    explanation: "요셉은 이집트에서 재상을 받았습니다.",
    team: "팀 파이리",
    points: 20,
  },
  {
    id: 10,
    question: "다음 중 엘리야가 승천한 곳은?",
    options: ["갈멜산", "시내산", "올리브산"],
    answer: 1,
    explanation: "갈멜산은 엘리야가 승천한 곳입니다.",
    team: "팀 꼬부기",
    points: 20,
  },
  {
    id: 11,
    question: "다음 중 요나가 도망간 배의 출발지와 목적지는?",
    options: ["요파-니느웨", "요파-로미", "요파-타르시스"],
    answer: 3,
    explanation: "요나가 도망간 배의 출발지와 목적지는 요파-타르시스입니다.",
    team: "팀 피카츄",
    points: 20,
  },
  {
    id: 12,
    question: "다음 중 바벨탑이 세워진 곳은?",
    options: ["바벨론", "시날 평지", "니느웨"],
    answer: 2,
    explanation: "바벨탑은 시날 평지에 세워졌습니다.",
    team: "팀 이상해씨",
    points: 20,
  },
  {
    id: 13,
    question: "우리 교회 아래에 새로 생긴 카페 이름은?",
    options: ["윌로우", "필로우", "닐로우"],
    answer: 1,
    explanation: "윌로우는 우리 교회 아래에 새로 생긴 카페입니다.",
    team: "팀 파이리",
    points: 30,
  },
  {
    id: 14,
    question: "유정은이 발음할 수 있는 단어는?",
    options: ["배은망덕", "닭강정", "국립생태원"],
    answer: 2,
    explanation: "유정은이 발음할 수 있는 단어는 닭강정입니다.",
    team: "팀 꼬부기",
    points: 30,
  },
  {
    id: 15,
    question: "이 중에서 IVF 대표를 안했던 사람은?",
    options: ["배이슬", "최성호", "권영광"],
    answer: 2,
    explanation: "최성호는 숲지기만 하고 IVF 대표를 안했습니다.",
    team: "팀 피카츄",
    points: 30,
  },
  {
    id: 16,
    question: "이 세명 중 대학교 졸업 학점이 가장 낮은 사람은?",
    options: ["정규진", "최성호", "유정은"],
    answer: 3,
    explanation: "'유정은'은 대학교 졸업 학점이 가장 낮습니다.",
    team: "팀 이상해씨",
    points: 30,
  },
  {
    id: 17,
    question: "인간의 심장은 몇 개의 방으로 이루어져 있나요?",
    options: ["2개", "3개", "4개"],
    answer: 3,
    explanation: "인간의 심장은 4개의 방으로 이루어져 있습니다.",
    team: "팀 파이리",
    points: 50,
  },
  {
    id: 18,
    question: "세계에서 가장 높은 산은?",
    options: ["K2", "에베레스트", "매킨리"],
    answer: 3,
    explanation: "에베레스트는 세계에서 가장 높은 산입니다.",
    team: "팀 꼬부기",
    points: 50,
  },
  {
    id: 19,
    question: "다음 중 가장 큰 대양은?",
    options: ["대서양", "인도양", "태평양"],
    answer: 3,
    explanation: "태평양은 세계에서 가장 큰 대양입니다.",
    team: "팀 피카츄",
    points: 50,
  },
  {
    id: 20,
    question: "인간의 뼈는 총 몇 개인가요?",
    options: ["206개", "186개", "226개"],
    answer: 1,
    explanation: "성인의 뼈는 총 206개입니다.",
    team: "팀 이상해씨",
    points: 50,
  },
];
